%@Titre: Groupe Nord -- 2004
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système suivant :
$$\left\{\begin{array}{l}
x+2y=76\\
4x+y=115\\
\end{array}
\right.
$$
\item Le responsable du CDI d'un collège voudrait renouveler le stock
  d'atlas et de dictionnaires.\\Au 1\ier\ trimestre, il commande 1
  atlas et 2 dictionnaires. La facture est de 76~\si{\EuRo}.\\Au
  2\ieme\ trimestre, les prix n'ont pas changé, il commande 4 atlas
  et 1 dictionnaire. La facture est de 115~\si{\EuRo}.
\par Quel est le prix d'un atlas ? Quel est le prix d'un dictionnaire
  ?
\end{myenumerate}